人行研究局局長：下一步要積極推進金融業對外開放

香港電台-財經

人民銀行研究局局長徐忠表示，目前中國面臨的主要問題並非對外開放過度，而是對外開放不足、金融業競爭力不足、金融抑制過多，這是金融業改革發展問題的癥結所在，認為下一步要積極推進金融業對外開放。
徐忠撰文指，要在完善宏觀審慎管理、加強金融監管、提高金融市場透明度的前提下，中國金融業對外穩步有序開放。他指，開放包括兩個層次，分別是將外資機構引進或國內機構走出去；根據金融市場發展規律，發展國內金融市場，尊重及適應國際市場規則和慣例。

至於具體措施，文章指出，抓緊制定金融業開放時間表及路線圖；逐步解決中國金融市場的結構性問題；健全宏觀審慎管理框架，建立外商投資國家安全審查制度；完善金融內外部制度環境，為金融業改革開放創造更好條件。

你撚夠膽咩
走少少資就嚇到鳩縮

開放左先講啦

扮咩野，成日係度吹，開放之後先講